90後釘板佬 你問我答

有咩想問

人工？
結左婚？
點入行？

2500日
未結婚
cic入行

Hi bb

月入五萬?

hi是油

一般嚟講40~50k
因為唔係個個月開足工
一般嚟講一個月開到22~23日

留名先

覺得可以做到幾歲

入咗行兩年幾

我識嗰班師父最老有個70歲
我覺得自己應該做到50歲都ok嘅

Hi 我係吊機佬
向工友問好

很想入行了

新入行幾錢

巴打驚唔驚工傷

識人同唔識人兩個價
我當初靠cic介紹入行第一個月得650蚊
我地盤嗰個學師仔係老細d親戚 1500蚊日

係咪好叻先有咁高人工

唔會去諗呢d
但自己會盡量小心

兩年四倍 帶我入行

其實高人工只需要不斷跳槽
有d做咗幾十年on99又係咁嘅價錢
好叻嘅釘板佬暫時未接觸過
只會話佢地係經驗老到

派我先講

出糧煩唔煩？
有冇遇過五折或六折出糧？

100換二千四一日 抵到爛

睇下打咩工 咩地盤
大地盤通常過戶 少d拖糧/走數
我就入行到而家都係出現金
老細收唔到錢就會遲少少出
但都未試過比人走數

邊個唔知是油高薪厚職 家底豐厚
洗乜跟我出去捱生捱死

無錢了 有冇得做散工

有平安卡工人證都可以介紹你去做雜工嘅

點解有啲就捨仔自己請工人，又啲就捨仔請炒家做？點解唔全部比哂炒家做？因為請唔到咁多有能力既炒家？

唔該

未來嘅Foreman 向工友問好

你覺得地盤入邊最辛苦係邊個職業

釘板有冇散工

你係咪好大力

要因應個地盤係做乜嘢
因為炒家通常只做大路嘢
佢地要做得快先可以賺多d
所以炒家通常炒單位 大樓面之類
有d嘢難做又廢時例如水缸 欄河嗰d
一般d老細都請日工做

點睇中學輟學去讀建造業

做天花得750 收我做靚得唔得 勤力上進

地盤三大最辛苦行業
釘板紮鐵落石屎
釘板我自己做緊可能慣咗覺得都唔算辛苦
紮鐵天氣熱嗰時真係辛苦到仆街
d鐵又重又熱 又暴曬住做嘢
落石屎又係天氣熱就仆街
加上佢地通常直落食飯時間都冇
一般都一路食一路做
大路就呢三行比較辛苦
仲有一行比較少人做都好辛苦
搭開士架 應該都冇乜人知呢行

通常請得散工都係趕
唔請白紙的

釘板唔洗大力
好多技巧嘢

你好

帶我入行 認真的

lm

唔能夠叫人唔好讀書去做
但如果你有路數又麻麻地讀書
不失為一個好嘅選擇
時間就是金錢

你覺得係工友心目中...點樣睇一個好foreman

做天花都幾好啦 又唔洗曬
夏天我真係會黑到成舊炭咁

有機會再算

請你一定要記得我 唔係我針了

我對科文冇乜感覺

科文係比師傅屌

手足要注意安全
做天花要做到判嘢先有出路咯我覺得 利申做咗半年

有冇看過d師傅釘雞臂陣兩塊板既碰口位𠝹斜45度接

張沙紙會唔會好影響個晉升

喪屌

我有個90後朋友做左兩年幾札鐵
日薪3000

假設你只做一個技工師傅一世，沙紙絕對影響唔到，老細只係想見到你起貨，你讀到大學博士都唔代表你做到嘢同識做嘢。不過如果你想做管工咁就當我無講過嘢喇，同埋釘板真係好撚柒辛苦。
講到尾讀唔到書咪勤力啲，出到嚟做嘢要提自己書已經讀唔成要勤力啲。

大把老師傅啲手指係唔直同腫晒

雞臂陣未見過
枱台就會町斜口

最撚怕第一日上堂 晨尻咁早起身出去

聽日就要去新盤

試過最遠 天水圍返將軍澳

最近屋企樓下都返過 爽撚到呢個陣

我天水圍返緊將軍澳
不過我係墨斗

好憎返mtr盤or政府盤。半日or一日堂走唔甩

車錢

前紮鐵佬向斬柴佬問好

好多波台手足

邊個盤 協興 ，金門，新鴻基

屌 地盤佬一係叫雞一係賭架啦

hi

師兄邊範

之前天花 家下轉去做鋁料

我係天花仔

750你都算高 我之前都係得700

過咗檔先到750

金門125

會唔會日日做到周身痕？

車錢來回50蚊左右

無wor 好少掂棉

本身要過。不過無金門證
墨斗係咪讀完cic

呢排d job全部掛通 掛片 悶到嘔

之前做過水泥，5舊水一日，做左一星期唔撚做

我白紙入行無讀過cita

咁都好d 我fd讀完 呢排出來13k一個月

之前白紙入行做測量要做埋墨斗野,10700一個月 做左三個月頂唔順唔做,食飯搭車無左成舊水

電氣佬入黎留名
釘板其實有冇書讀？

公司工不嬲都低人工

正常

做乜唔叫加人工....掃地阿姐都高人工過佢

Cic有短期課程，我估係教睇圖同平水果d

之前返金鐘 南亞雜工1500（識廣東話）

之前叫我650返兒童醫院，但我一諗起棉就⋯⋯不了

間隔先偶爾會掂下。 半年掂過一次 想死

真漢子

果陣啱喎入行唔知啲隔音棉係咩黎...埃左埋去...㾗到想死

墨斗係咪好悠閒 見d墨斗仔行來行去 又打機又賭下錢

怡家係唔係 朝8晚6 ？

Ps:地盤 玻璃佬

9-5

釘板怡家都變左？ 我記得以前係 8-6

啲老師傅話以前唔識賭錢唔會請

釘板唔知

我依家做緊泥水，好悠閒...琴日都彈唔到兩條墨...全日做左幾個字野咋

屌好正 師兄係咪墨王 1500一日

以前做過公司工，測量蛇+墨斗 做左年幾萬3蚊走左
而家無做地盤了 唔想返朝8晚6六日

我都係
成日飲完茶就坐到收工

lm做靚

前炮機佬
7-7 係咁砌

泥水無咁高...少幾舊咁啦⋯⋯
石矢廊就1500一日

李悅森釘板佬 全部垃圾

有無手足山頂開工

有無師兄可以帶我入行
唔怕辛苦

做地盤工人你張沙紙同廢紙冇分別

紮鐵比較少聽咁高人工
一般而家好似2280蚊一日

我做咗兩年都已經成日手指痛

我做d地盤都唔洗安全堂

做咩唔做

其實都幾享受 糧照出

有得讀就梗係讀啦
我自己夜晚都讀書進修緊

cic有課程

讀咩 我都讀緊夜校 英文

之前係兒童醫院隔離做水缸

係

屌 打維修工真係慘過食屎

Ive civil hd

D人工相比起黎真係好似番緊parttime咁

驚唔驚遲d無得做？紮鐵就長做長有
但而家開始多用預制組件 釘板無得做
識5,6個fd做釘板但個個讀完議會出嚟on99無嘢做 日日等工開 個個話後悔做釘板早知做紮鐵(申利 咩都唔識 聽人講)

唔擔心
預制件係外皮 內籠可能係鐵模鋁模
但釘板係必需

邊個水鳩你

紮鐵個個都擔心遲d無野做

相反，釘板好多飯數，室內裝修都搵釘板佬

做滿三個月 咪叫佢調整薪酬
你有無叫大佬出聲
做建築係要浸 測量都係
利伸16年淒涼

吊機?

可否講下 行內有咩術語

我淨係記得留矢口

急屎點搞

斬咗狗會幾多？

無啦啦點講

樓豬廢的 請講

輸到仆街 戒賭第2日

入返兩k賀賀佢

魔鬼
你入比我ok

有排先出糧

冇上板佬通常都係我幫手吊嘢

上板好辛苦 但好早收工

咩大裝修project

做一條級渠同沙井有咩步驟
平時駛唔駛睇圖？

我乜都唔識
想問做鋁窗的話
有咩睇法

考起我 唔識做沙井
我做樓廠多
沙井渠佬做

通常釘板離場先有鋁窗進場
sor 幫你唔到

冇事 驚你唔開工

師兄係咪做大地盤嗰d上板

真係做過室內釘板
北角d樓宇更新

有冇話大路點分做邊瓣
樓廠，渠 仲有咩？馬路隧道？？

好大雨 又凍

通常統稱釘板都係起樓
馬路同沙井嗰d算係土木工程
我地叫佢地渠佬 馬路隧道我未做過
我估應該都係渠佬

人工島？

前途問題 入下嚟打救我

幫下人

咁唔同 我講嗰d上板佬係拆板先番
你嗰種算日工有冇嘢做都會開工

我有留言

未追曬post添

我都係踎緊樓籠避雨

罰你追哂先過番嚟

不了 仲未瞓 瞓返一粒鐘先

識人好過識字
去到邊都岩用

早d抖 唔好賭咁夜

落雨涼濕衫都無換係架部hea 緊

新仔冷氣留名

冷氣真係好撚慘，乜都要識啲

落雨濕濕，衫都無換，係架部hea緊

我都凍到縮下縮下

做緊電燈仔 得1千蚊日

求帶入行

巴打你搵咁多錢 做個好心幫下佢
人地甘幾歲做左爸爸1日反2份工先係你一半人工
係好心嘅咪帶佢入行

1000 做咗幾耐

好大風

電燈仔1000算高啦

有冇人帶入行 宜家好頹

老老實實 香港好多人都好慘
幫到一個都幫唔哂全部
旨意人地幫 點解唔自己諗辦法搵錢
方法我講咗 當係幫咗佢
當年入行我都係自己報cic 都冇人幫我

半年 覺得做地盤真係好撚辛苦 好佩服做地盤既人

我諗住黎緊去試下

做2年就師傅價

點樣睇一個師傅既功力？ 除左快唔快手

有無人帶埋我
睇唔到其他工前景

半年1000 好高了wor。d fd先750

做乜柒呀

裝修野細至一個單位，大至一楝大樓。

更何況我只係打個例子去證明釘板比紮鐵更好撈

墨仔表示等緊食飯

電燈佬真係狗都不屌，做左幾年先650

之前做個雜工都850

好羨慕個個都搵到份高人工既工，要轉行了

所以話讀civil真係乞食
讀咁撚多書出到黎仲要低人工過雜工
你以為坐office好撚歎
查實日日計數劃則改圖做到on9
但係日日要ot o到9，10點
仲要落西受班老屎忽氣
又要晨咁早起身去到山卡拉咁遠返工
精神壓力又大體能消耗又大又要學識多

做個工人最多都係肉體上辛苦

返7收7 點睇

師父值錢在解決問題
棟板cum樓面係人都識
錯咗點改唔係個個識
一個好嘅師父就係要改得番錯咗嘅嘢

井底之蛙

樓豬應該係炒家黎

我諗呢位巴打只係見到小部分釘板師父
甚至連釘板師父都未撚見過
紮鐵佬工會價而家都已經2280蚊一工
釘板佬人工一早就爬咗紮鐵佬頭啦
人工最高都仲未係釘板紮鐵
石屎佬都已經3000蚊一工人
你自己未見過就唔好話冇
糧單我就冇的了 信唔信就由得你
你真係識咁多人你自己打電話問下po段錄音上嚟我自己收皮
唔係你就收嗲啦 就算係尻吹都唔關你事啦

不是炒家 做日工而已
炒家更加唔洗講啦
打炒家工嗰d釘板佬2700~2800都有啦
仲講緊紮鐵高人工過釘板嗰班坐咗幾多年監

銀行入數記錄呢 鳩up 都要有証據呀

等我解釋下點解大地盤同細地盤人工差別咁大
一嚟釘板冇工會 冇定價 價格浮動係正常
cic出嗰個價係平均價比人參考
大地盤通常大判判比二判做會再判出去比三沙做
三沙會收二判錢去請人番嚟做嘢
三沙就抽水 每個人抽幾百甚至千幾
例如二判比三沙2500蚊個人
三沙請師父就用個低d價錢抽水
所以大工程通常做得慢

其實所謂識人係要識咩人

至於細地盤 我地老細直接同公司判咗嚟做
搵炒家再搵日工嚟做
佢地傾好幾多錢一米板
成單工程做完就幾多錢
相對地會比打三沙工辛苦 因為趕
所以人工唔高冇人做
5日落一次石屎 釘板三日半就要起貨比人紮鐵
之後樓面仲要邊落石屎邊吊板

利申:禮頓金門未做過 唔知佢地點運作
加上我人工出現金 何來入數紀錄?

識d師父 肯帶你出去撈

我都係做上拆板，公道講句，釘板佬打公司工既2500有幾出奇 炒家日薪4-5千添啦

好勁 揾咁多錢

用身體換錢姐，巴打你肯都可以搵咁既錢

佢地只係未見過
佢地嘅世界就係全世界

我都覺得唔出奇..因為我呢度之前啲釘板佬日工都2200
應該半年前左右

睇完條友講既野我真心笑左而且同你有同一個感覺，就係井底之蛙 我上拆都1700一日啦，根本宜家個價咁高就係因為長期人手不足

每間公司俾既offer都一定有d偏差，但唔會相差太多，我上拆最高聽過係1800,最低就1500

你個蛇頭食水都幾深
我地盤d上板蛇仔都2200
不過上板幾好嘅 做一晝就搞撚掂
下晝去第個盤做都得

你講緊應該係炒單位，我講緊既係日工價錢

的確係

上板好撚辛苦，但休息時間多d同收早一個鐘囉比起釘板，但人工就低過釘板

上板炒單位唔係人咁品，唔係個個頂到，而且炒單位大多數上板每層都係做2日，比較冇咁穩定

Ching
做開紮鐵想跟你學野
介紹入行得唔得？

炒單位釘板都係啦
番7收7 食飽飯即刻砌

做開紮鐵就繼續紮鐵啦
紮鐵都好

兩個人做好撚辛苦喎

紮鐵真係好撚辛苦
日日舉幾百次y40,50
就黎夏天 真係唔想做

你吹水定係乜野 ,你咁做要開足20幾日，炒一個單位一定冇可能可以搵到，又要等落石屎，起碼要炒2-3個單位先得wor

連登仔個個月入十幾萬，吹水大會正式開始

紮豬籠高好多

所以我覺得地盤搵既錢真係有血有汗，外人睇你就只係見你搵幾千蚊一日好撚勁，其實有幾辛苦幾難受，唔做過唔會感受到，唔係個個都頂得順，拎得起呢份日薪

搵你地幫手留吼慘過食兩舊屎
小氣過女人

lm
師傅留個tg 細佬想入行可以搵你

90後紮鐵佬路過

老豆都係做釘板 養大一家六口

過埋大海得4皮
師兄係咪做左唔係好耐 釘板佬人工依家真係好撚誇

過埋澳門做都係得四皮
應該未到師傅工
大慨係中工既價錢

樓主咩學歷

依加返緊邊個盤呀巴打

中六畢業

將軍澳某細地盤 唔好相認

多唔多同年紀既人做
點入行 要體能好好？

我之前上拆新仔1000一工咋喎

燒焊新仔留名

賣釘板佬tg $500

唔好再屌墨斗啦
利申 墨斗

有時睇到都唔係唔想信，係好難信
Fb有個地盤佬專區有條友講過自己日薪2千幾都比人笑佢吹水
小弟跟木工炒家做野，做撚到癲都係得1400
好在收5點返屋企可以抖下，宜家都未有工返

我係貪佢係樓籠做野，唔洗日曬雨淋，上個盤起完貨，之後個盤要4月先上料，係屋企鳩hea~

炒家乜鳩都過二千啦
係做𡃁仔得一千幾百

閣下做緊邊範？

失業

x2 啲師傅話今年好靜

又係你啊師兄 呢排好淡 停左成個月 你邊頭開工

大型野啲蝻 蝗成場都係

仲要話輸入外勞 痴撚線

未聽過咩叫釘板
可唔可以介紹下？

你都識講你係新仔 新仔預左俾人食架啦，咪玩啦五寶

我講緊就係師傅既頂薪
釘板炒家日薪五千好出奇？所以咪俾人笑你借底之蛙 話你on9驚你嬲

香港釘板同澳洲個邊釘板有沒分別架

講得冇撚有錯 ,條友真係柒到冇眼睇

想入行 有咩方法？

冇資格就走啦咪再留言，見你講野真係得啖笑，睇你就知做地盤做得唔耐，見識小 一個人話你井底之蛙可能你未必係，幾個人話你就唔該自己檢討下啦

做得釘板紮鐵上板既人，番工都係用一工工咁計，一工就係一日人工，邊撚到會有人計平均數 咪撚玩啦五寶 人地搵人番工都係同人講一工幾錢，做定唔做架啦，屌真係柒到冇眼睇

90後afor

你都on撚鳩

釘板炒散既話3000一工都有呀

同埋如果計公會價，家下最高係石屎（2500）呀懵撚

你究竟識唔識分炒家工同判頭工
講極都唔明 只係我地做嘅地盤類型唔同
三沙工同判頭工都已經好唔同
你見唔到你唔識唔代表冇
有冇聽過陸百榮 裕榮 永明d小型大判
同埋行內係人都知禮頓金門中國佬d地盤都唔好做價錢低

一路都開緊工
而家將軍澳

請我 一千一工ok了

想吃tea....

你上網打timber formwork睇圖大概會知

好心你柒就走啦

你老味你公司工係人都知人工一定係糧準但會低d

係咁講到自己識十幾個釘板就以為自己已經徹底了解釘板既世界咁。如果好似你咁計，做判數果班咪得七萬八萬？

呢個世界好大嫁小朋友，唔信就收皮走啦

咁我係出緊2500日薪都要講個平均數比你

唔知澳洲嗰邊點
但我去旅行睇過台灣日本同泰國都係咁上下

老實講，釘板師傅平均真係講緊二三千蚊。

當然，你俾人食價／公司工呢d就另計啦

戒賭中

今年好靜
仲話輸入外勞
真係屌佢老母

我過年前都係將軍澳wo 工業村?

唔講 sor

我想講

係靜咗d 我做完呢個盤都可能要抖抖

你又知

你講過

巴打做兒童醫院？

補充
正常d判頭判開邊間公司d盤就會做番邊間d盤
所以如果bobo你做死禮頓金門中國佬
你見嚟見去都係嗰班釘板紮鐵
嗰d判頭請嚟請去都係同一班人
d人工緊係咁上下啦
香港好撚大 好撚多建築公司
好撚多判頭 你識得幾多個

想入行,打算讀cic扎鐵課程,但聽講最近出現左好多失業人士,我唔想畢業變失業

大家唔好再jer bobo啦
佢認咗衰仔就算啦

紮鐵行情我唔係好熟
不過我識嗰班日日都見到

釘板b好好人

澳門嗰邊好似雜工都成千蚊

認真唔好讀
紮鐵已經接近爆煲
依兩三年太多人入行
工程都開始減少緊
畢業真係有可能會變失業
利申：90後紮鐵師傅工

風喉仔揮手

想問下有沒知釘石膏板人工幾多易唔易有工開

好大機會

我之前有師兄講過cic唔係100%幫你搵到工

匯輝係天和既子公司

出名，天和出撚晒名人工低

識人就係，唔識人既白紙好難入去，所以要跟cic

識人既新仔千2
唔識人既cic 900-1000

出名有邊幾間嘅紮鐵同釘板公司？

蕭強記算唔算

天和 永光 浩洲係香港三大紮鐵公司
蕭強記個名以前就響
而家dup晒啦冇乜大工程

我係天和做不過收足喎
人工高低係睇你識唔識人架啫
你識得d師傅或打理介紹入去人工點會低

5k嗰d真.炒單位
一個單位10000 你兩日起貨咪5千一日

蕭強一般做中國建築
釘板出名就超輝
都係價錢麻麻地而出名

有個師傅之前話係永光收足，但去到天和就收唔足

又有人話過之前天和試過會帶頭減人工

原來我識個兩間都算係大公司 好彩

大公司都唔一定好
不過多工開係真 而且工作一般比較輕鬆
我講緊大公司釘板日工
細公司老細日日係度看牛咁睇住你做嘢
停低食枝煙都唔好意思
不過出糧出現金 冇錢叫老細度住先都得

我老豆 做左廿幾 三十年釘板

呢一頭半個月都無工開

師兄有無路數

紮鐵佬路過
利申:等俾人起貨

讀其他行啦 紮鐵呢行依家飽和哂
好多人無工開

前電燈仔經過

大公司就真係唔怕無工開嘅 糧期又準

天花900 想轉工

你老豆做開大樓定土木嘢
因為做法其實都幾大分別

sub con打理
主要做房署盤，煩撚到

事關依家中建都無乜盤嘛

冷氣仔留明 想轉行做燒焊佬

正確嚟講炒家係接嘢做
但炒家都會請d日工嚟幫手
跟炒家嘅日工人工會比一般日工高
因為佢地做嘅嘢同炒家其實冇分別
姐係一班十個釘板佬
當中可能只有3~4個炒家
賺幾多 就減哂d日工嘅人工嗰舊錢再呢三四個人分
而家嘅市道 一般除番開三千尾四千頭一日
單位嗰d另計

識風煤燒焊？
有無牌？

就係唔識 想學

唔好做燒焊啦，人工唔高又吸埋d重金屬，又閃盲眼

又比d地盤師兄騎劫咗我個post

依家個判大判係邊間？

唔講 間公司好細得一兩個盤
如果識一講就知邊個盤

我就係轉左行既例子

都唔知要坐到幾耐 冇新盤開 做緊既又聽講減人工

巴打轉咗做咩

有冇打下電話比d師兄師父問下

墨斗

其實我本來想做泥水石屎⋯⋯

我做完紮鐵先發現自己有少少畏高，如果唔係都跟師兄你搵食

其實有排山有張網睇唔到出便就唔會驚
不過畏高做地盤都飯飯都唔得

問過幾個 都係話冇乜聲氣 跟開個蛇頭傷左冇接野

留個tg 我幫你問下

有冇盤落人

個post都幾好睇。有得笑下
石屎佬留明

爆板點計？

有個師傅話我細細粒做燒焊幾好 岩啲狗位 而且冷氣人工好低...

釘板判頭自己請人打石屎
爆一次板就唔見幾萬銀

細細粒其實做釘板都幾好
不過成日d閪位都會叫你做
我師父就係咁 成日要捐入得兩呎左右闊嘅地方做嘢

26歲 宜家轉會唔會遲
同埋釘板大概要做咩

上網睇睇釘板先 睇下岩唔岩自己做先

我讀cic嗰時50歲嘅同學都有
釘板就係用木板做出一座大廈嘅模
姐係好似整曲奇嗰d模咁
之後就倒石屎落d模度
利申1999

墨斗留名
做緊石矢廊
一諗起過兩個月又要曬就

因為有識人，揀緊石屎同釘板

90後紮鐵依加行緊期
日日做到想死
起多兩層少鐵d就好做好多

墨斗曬極有個譜啦
彈條平水釘板佬有排做
之後去邊都冇人理

釘板會自在過石屎
石屎佬人工係高 但做起上嚟食飯都冇時間

5日期?

巴打做房署盤？

唔做地鐵唔做政府嘢

3日期 飛板 紮鐵 燈喉 佛沙 石屎 三日 你話on9唔on9

私樓好做 因為政府野好嚴依加

保養仔留名

公屋?

做過公屋 幾日行一次安全on99
阻尻住哂 又要打卡

做緊白領，但頹頹地

巴打有無散工介紹？

個陣做居屋2日

冇 sor

對 依加行情唔好，拉布拉到冇政府野做 過多期可能要炒散

紮鐵係咪有工會 好想問
係咪會介紹工比你地開但要交會費
我地盤d紮鐵佬冇乜後生仔
都係d跟個老細幾年甚至幾十年嘅老嘢

老老實實 巴打們依加唔好諗入行
依加市好淡 冇咩工程地盤開
過多期都冇野做

我果班都係
得5個後生仔
工會廢的

紮鐵係飽和得好緊要
釘板還好啦 始終都冇紮鐵咁多人入行
不過遲d淡咗 班老嘢就自然會退休
所以我都唔擔心冇嘢做

其實巴打你咩學歷

做緊雜工 想搵多d 下一歩應該要點
將軍澳去南昌 好鬼慘

你係想轉行定點
我上個盤觀塘去屯門 仲要7點開工
5點起身都趕頭趕命

請我

持續咗大半年
不過嗰段時間真係砌盡學到最多嘢
而家尻流流

得綠卡果d 冇咩散工做
一星期返到3 4日

正常散工都會想你日日都番到
姐係佢需要你就可以開到工

點搵架 幾錢到

雜工 700左右
勞工處可能都有

唔該巴打

買到樓味？

買條撚
唔想孭住個包袱 太沉重

墨斗佬留個名

好似好好搵

真係有血有汗架

有意

政府吹到建造業高峰去到2022

做咗4個月嘅垃圾風喉佬
我老細會抽水 抽大概130蚊一日 (佢好似係大判）
計埋強積金得700 一日
想問下係咪唔正常，好低人工？
我知風喉出名低 的確比起其他工種唔算辛苦 又室內做嘢
但聽人講抽水只會抽頭一個月？
其實都只係想做一年左右 之後就唔做地盤

屌到啪啪聲

水喉會好d 唔淨止地盤
可以做維修

首先 畏高已經唔適合做地盤

唔熟行情 sor

札鐵佬每日現金出糧，老細比三千蚊伙記，伙記每人比返廿蚊老細

老實講其實係多咗網人啲人開心share，揚曬啲市價咪大家都惡做囉

冇咁多呀嘛
我見到係有找廿雞
但係咪比三千就冇睇清楚

好難埋位啦 成班圍威喂

都唔一定嘅 經cic入去嗰d 唔好咁怕醜
投其所好 加上比d心機學嘢 好快埋到堆

8個月風喉佬
一入行750 家下850
做耐啲個班fd都850-1000
老細有接地盤又有接裝修野 不過拖糧狗
密謀叛變過個fd個邊地盤開工
利申冇老強

大多都無老強嫁啦

咁你又岩
不過我前一份工地盤搭架佬公司有供
個陣做左1年 最尾走個陣1000一工
搞到有時我都想做番搭架搵錢

識好多90後墨斗 轉行揸鎚仔

已經退出左依行了
你當我垃圾挨唔住 食水太深走左人

鋁質佬留名

排骨仔呢

d老師父都話有時間做一兩年墨斗先做釘板會好d

排骨仔都冇乜所謂
不過唔好做紮鐵落石屎呢d靠擔擔抬抬嘅工種
釘板都還可以嘅
不過其實做做下就做得嚟

比人食就正常架啦其實
有d要回水仲撚慘